【0531 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

hi

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1082宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1083宗
※酒吧及樂隊為本地最大群組 有103人
※截至0526 一共做咗222,048次樣本檢測
※4月共新增323宗確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0530 1600 確診個案：1037 → 1082 (+45)

pin, thx

武肺民間資訊

Push

新群組改咩名好？

中年男與少婦

呢個有D痴撚線，個女人瘋狂睇醫生但唔撚同佢驗

4字頭都coming啦喎

34如狼似虎

蝗婦

叫雞都係蝗啦

唔知係咪 但十成十都係架啦

lm

34嫁比56，住公屋
好難唔係

有人搵到pingin+身份證M字頭

瀝源今次

過去24小時多2宗確診個案

2宗本地

本地

又28日
6月尾又整單，721前又整單

永續限聚令
所有遊行集會取消

#1084 本地
同老公 同老公嘅家姐同住瀝源祿泉樓

同先生 同先生姐姐一齊住瀝源祿泉樓

問下個男人有冇去卓明樓啦

健全街3號 嘉里物流 同老公家姐一齊做野

喺葵涌嘉里貨倉做

夜晚返工

葵涌番工，唔知同梨木樹群組有冇關係呢

喺海外嚟嘅嘢食上面貼label

2 cases local unlinked

#1084 F34
husband+husband sister 瀝源祿泉樓
0522 cough+back pain
0525 tired 私家醫生
0526 私家醫生
0528 私家醫生
0529 啖，心口痛 call白車 神智不清
健全街3號kerry logistic做嘢

兩位同事喺4月27有唔舒服
都係弱陽性

27/6前幾日又有本地, 反正我就信了

有機會確診

要爆啦

仲有25位同事要檢疫

呢個月播左幾多毒

嘉里群組

4月27

成百人要驗吧

會驗祿泉樓所有居民

d野食包裝會唔會受感染埋

兩個同事同住葵聯邨聯悅樓

同埋葵聯邨聯悅樓

Kerry部車會唔會帶毒全港走

永續限聚令 所有遊行集會取消
冇人示威=全港市民支持國安法，港共又贏

葵涌嘉里貨倉 冇人出貨
市面會有咩缺貨呢.. 快D買

嘩屌

點會當佢係上呼吸道冇驗唔係有病徵就會留口水架咩

凍野？

有相關病徵
確診機會大

有無人好想社區爆多次

HA：過去24小時有12宗呈報個案
58人仍留院

君君：社區有機會有隱形儀播鏈 有唔舒服睇醫生可以提下私家醫生睇下洗唔洗驗

1人出院 #1051

2人危殆 #595 1084

負壓病床 1219張 使用率42%
隔離/負壓病房 659間 使用率51%

3字頭先勇猛

爆了

595 1084 危殆

永遠的595

所有遊行集會取消 ，冇人示威=全港市民支持國安法
港共又贏

#1084去急症室嗰陣已經神智不清

的確唔係

接觸過1084嘅醫護人員全部有裝備
急症室主動幫手抽血 心電圖
急救過程一醫生一護士一助理 要急需參與急救呢個病人 冇戴裝備

急救過程中有數名醫護未有配戴全套裝備

睇左三次門診 醫生都好大責任

好慘

醫院會為參與過呢次搶救嘅醫護會有14日強制醫學監察

#1084
病毒量高
所有同佢急救過嘅醫護都要醫學觀察

醫護唔好有事

停課未啊

#1084 kerry logistic返2030放2800
貨倉貼食物label
2x female 0425，0427唔舒服 all住葵聯邨聯悅樓－》入咗PMH弱陽性
25個同事》都會去檢疫中心
環境樣本+清洗
日頭去瀝源+禾輋街市

#1085 M56 #1084’s husband
0526 鼻水
0528 咳
0530 低燒去咗威院之後睇私家醫生
0530 威院+confirmed

有無懶人包

係，個私家醫生害死人。
有病徵，免費驗都唔幫人驗

一送院就要急救真係好嚴重

#1085 56歲男 本地
冇返工
老婆病之後負責買餸

4條友都上星期已經感染
永遠遲一星期都唔知可以點追到源頭

霞b個頭今日紮得好靚

#1084 去過邊暫時確認唔到

昏迷左問唔到

想驗可能真係要睇政府門診

兩條友播毒

local case好多都係好遲確診

咁點解報左兩個唔同地址既？

唔好咁懶la

無

咁問下個兩個工友去過邊
定其實會唔會有啲毒痴左係啲貨到再有人掂到

屌
我睇緊post嗰時
坐我後面嗰女人除口罩咳
仲要咳咗全程

危殆條友痴label落貨度
好難想像佢冇帶罩咳會點，d貨全港走

兜巴車落去啦 仲忍

佢就係去睇政府門診

如果果D係沙律菜...

如果確診咗應該會問

頭先講係私家醫生

第二間可能未娶老婆前長住果間

可能老豆老母住緊

講真個私家醫生好大責任，有晒病徵睇咁多次都唔轉介去驗，累人累物

咁多樽派都唔派
上面條友話私家

水果都好危險, 好多時都係沖一沖就食

記者朋友可摸耳問下佢個私家醫生位於邊到

原來係私家

依家私家可以幫你send樣本去驗架

私家醫生而家2-3分鐘就睇一個症
跟本就係搵快錢。問多一句而經唔耐煩。on撚9。0醫德

私家醫生唔想煩唔想奶野上身呀ma

#1084 kerry logistic返2030放2800
貨倉貼食物label

我係倉庫呢行, 一路好擔心D病毒透過貨物感染香港
例子: 日本D 新鮮水果由農場到香港可以係24小時之內, 如果日本處理呢D水果既人中左招既, D毒黎到香港係仲未死既 (好似記得話紙皮最長可以存活2-3天), 係香港處理呢D水果紙箱既人如果唔衛生, 成日摸眼摸鼻, 係好可能感染到

所以我覺得呢個女人好大機會透過呢種方法感染

希望有人可以由呢個方向去調查下

可以攞樽自己交 免費

私家醫生本身已經HEA，同埋用埋醫療卡睇就更求其

我住瀝源，唔知佢係咪睇李玉X ，我以前都睇佢，
後黎覺得佢好廢，次次入去30秒就CHECK 完趕你走咁，藥又無用，
而家寧願去遠D睇都唔睇佢

瀝源邨商場107室李玉棠醫生診所

而家就真係奶野上身啦

係成行嘅問題

巴打中左

拎咗貨倉環境樣本

屌 釘佢牌啦

佢睇左三次私家醫生
丈夫都睇過一次

做慣左就信直覺，冇左判斷

睇三次都唔好都唔覺有問題
依個私家醫生要負最大責任

都估到，條友HEA到仆街

求其開必理痛

會驗埋個私家醫生

驗到環境有就好笑，成個貨倉都有毒

我依家沖涼先
麻煩祝福下我冇野

新移民收政府錢喺本地播毒

anyway而家攞咗環境樣本
睇咗結果先

驗下佢個腦會好d

集氣

三次都係同一個醫生？

佢個腦：error 404 not found

聽落就係

三次+佢老公一次

淘寶果堆貨會唔會都好高危

驗埋個腦同個牌啦屌

個醫生中就大鑊 佢上面有間老人院 日日都帶好多老人家去睇佢

老實講 有料就唔做FM做其他科啦

瀝源得佢呢一間私家診所

真係搞笑，叫佢去驗有幾難，重可以將個波俾埋醫院，依家咁樣真係多L謝

.............

會
尤其taobao好興用膠袋包
膠袋留得好耐

鳩少陣啦

而女患者有25名同事，要入住檢疫中心14天，中心亦已在她的工作地點，檢取環境樣本化驗，並向貨倉約100名員工派發樣本瓶。

係架, 所以我處理訂在外國D 野, 收左番屋企係放佢1個星期先開黎用
1個星期時間就算有毒都死晒, 自己安心好多

擘大口睇下喉嚨先
啊~
咳咳咳
BYE

pin po 01問咗啦

HK01又想助攻限聚令

01 Mon post狗

貨倉群組？

如果係
大陸貨物d紙皮仲危

由商家到普通人(淘寶)都有
如果照呢個模式中招伸展仲快仲大鑊

但暫時睇無咁受影響

香港人 鬆懈！

Sorry君君 但我唔覺得呢個醫生有咩臨床sense

屌點解死都唔答邊間私家醫生係邊

問緊

紙皮表面好快死，不過有膠膜就唔同講法

英國嚟嘅貨

第二條ok嘅
雖然第一條好撚柒

可能M&S？

4月27號有同事懷疑中，但死都要返工播毒

可能D貨有毒？

預先包裝蔬菜+機肚低溫

嘉里做好多呢d野，Godiva都係搵佢

記者朋友次次話第三題問題都唔係第三題問題

咁又點？

次次都係咁

竹君：傳播鏈未斷過

張竹君又指，女患者返夜班，負責為海外運抵本港的包裝蔬果貼上標籤，食品會即日送到市場，呼籲市民進食前要洗手，並煮熟食物。

好多蔬果個個都摸過，買完肯定要洗乾淨同煮熟啦

諗起山羊和木瓜驗出病毒

合理推論
始終有人有唔舒服都唔去睇醫生

佢做嘢有無帶手套架！

唉 好撚驚

可唔可以用下個腦先問問題
住邊個單位會講比全世界聽咩

仲要食埋退燒藥返工，世界末日都阻唔到香港人返工

兩位同事冇外遊

兩個同事都係冇外遊

個手套有冇消毒架！

先生嘅生活比較簡單 冇去啲咩聚會

瀝源李姓醫生

短聚囉

有冇帶都一樣，如果上一件貨有菌，手套掂咗，就會傳落下一件貨到

李玉棠

每一棟幾百戶

好事嚟 唔驗就冇事

臨床經驗

釘柒佢牌啦屌

#1085 冇提過有住其他地方

醫生大把位可以免責
醫死你都未洗釘

釘左咪去做黑市囉

kerry logistics兩個住唔同單位
都有睇過私家醫生

君君心諗 咁撚串嘅

返上去幫人換腎

住沙田返葵涌
4字頭個啲巴士路線小心啲

生果點煮熟

今日兩單係尋晚對夫婦？

@袁國勇

得急症室先會做
睇街症個政府醫生 都話有咩事直接去急症唔好等

咁好有機會外國貨出事
之前先係Amazon買阿夢
有啲驚添

有私家會自發抽樣驗

48X
btw佢係通宵更
住荃灣沙田返工嗰批危險啲

係

生果表面含抗藥性細菌 袁國勇：洗手液+熱水洗生果可100%殺菌

洗撚完我都唔敢食

煮生果一定要問袁教授
用洗手液捽完再用熱水浸

買香蕉
啲肉俾皮包住

永續

榴槤，西瓜

vodka浸生果

點解唔試下煮熟個西瓜？
咁樣先會冇病毒

接受唔到

原來呢個係為左殺菌

煮熟西瓜

永續限聚令

驗到又要大消毒，停14

又係荃灣
搞咩

一定要FW比所有朋友睇

屌佢，背景D聲好仆街

係邊間超市。。

英國蔬果

隨時係D 中產Marketplace果類

食條香蕉都要煮

仲要用洗手液呀

用酒精搓手液

消毒完你食埋我果份

幫你個腸胃消埋毒

使撚咩
攞啲肉出嚟就得啦

飲孖蒸消毒仲直接

你話呢

有得想嘅，我想三萬隻群組爆發

炒好定蒸好

張竹君：女患者工作的嘉里貨倉或有小型爆發
31.05.2020 17:24

衛生防護中心傳染病處主任張竹君指，今日確診新型冠狀病毒的34歲女患者，與另外兩名對病毒呈弱陽性的同事，發病時間相隔約一個月，中心仍在調查當中有否無病徵但受到感染的隱形病人，他們工作的葵涌嘉里物流溫控貨倉可能有小型爆發，也不能排除病毒已經在社區傳播，因此中心已安排貨倉職員進行檢疫和病毒測試，也安排3名確診或呈弱陽性患者所住的大廈居民，進行深喉唾液樣本測試。

醫管局表示，最新確診的女病人，昨日到威爾斯醫院時情況已經危殆，神智不清，血含氧量跌至60%至70%，要吸入每分鐘15公升的氧氣，兩邊肺部亦呈現病毒性磨砂玻璃體，上半部肺部情況尤其嚴重。

張竹君：女患者的公司可能出現傳播鏈
31.05.2020 17:08

衛生防護中心傳染病處主任張竹君指，今日確診新型冠狀病毒的34歲女患者，任職的葵涌嘉里物流溫控貨倉，有兩名女同事對病毒呈弱陽性，上月底發病，認為工作地點可能有傳播鏈，兩名同事雖然未確診，但有機會是他們最先發病，女患者在貨倉內受感染，但仍在調查感染途。

張竹君又指，女患者返夜班，負責為海外運抵本港的包裝蔬果貼上標籤，食品會即日送到市場，呼籲市民進食前要洗手，並煮熟食物。

再有1名確診病人康復出院
31.05.2020 17:02

醫管局表示，過去24小時再有一名確診感染新型冠狀病毒的病人康復出院，目前仍有44名確診者留醫，當中兩人情況危殆，其餘42人情況穩定。

衛生防護中心表示，最新確診的病人到私家醫院求診時，醫生當病人有上呼吸道感染，未有為病人留下留下深喉唾液樣本，呼籲私家醫生提高警覺，即使病人無外遊紀錄，也要為懷疑感染的病人留樣本。中心又指，如有不適要盡快求醫，市民也可以提醒私家醫生可以留樣本化驗。

3名威院醫護未穿全套保護裝備要接受檢疫
31.05.2020 17:00

醫管局表示，新增確診感染新型冠狀病毒的女病人，昨日到威爾斯醫院求診時情況危殆，情況非常危急，神智不清，血含氧量低，部份醫護人員未有穿上全套保護裝備，就參與急救，協助抽血和照心電圖，包括一名醫生、一名護士和一名病人服務助理。由於病人病毒載量很高，而且醫護人員在急救期間有幫病人插喉呼吸，醫管局決定將3名醫護人員列為密切接觸者，要接受14天的檢疫隔離，其他有參與今次急救的醫護人員亦要進行14天醫學監察。

醫管局提醒市民，雖然疫情有所放緩，嚴重個案不多，但今次病例提醒大家不要輕視病毒的嚴重性，市民不能鬆懈。醫管局亦理解醫護人員救人心切，但在做高風險程序時，要戴上合適的裝備，病人如有不適，要盡早求醫。

清潔人員到確診夫婦居住的瀝源邨祿泉樓消毒
31.05.2020 16:54

本港最新感染新型冠狀病毒的一對夫婦，居住在沙田瀝源邨祿泉樓，下午有身穿保護衣的房屋署外判清潔人員，消毒大廈大堂及走廊等公共地方，亦有衛生署人員到場了解。

有住在祿泉樓4樓的居民指，剛從新聞才得知大廈內有居民確診，但至今未獲任何通知，特意下樓了解情況，她指，家中有小孩，擔心有感染風險，會加強家居消毒。

本港多兩宗本地確診個案 累計增至1084宗
31.05.2020 16:52

本港新增兩宗新型冠狀病毒的本地確診個案，累計病例增至1084宗。兩名患者是一對無外遊的夫婦，住在沙田瀝源邨祿泉樓；其中34歲太太今個月22日開始咳和背痛，之後先後3次向同一私家醫生求診，前日開始有痰和心口痛，昨日由救護車送往沙田威爾斯醫院，當時神智不清，需入住深切治療部，目前情況危殆。衛生防護中心指，女患者在葵涌嘉里物流的溫控貨倉上夜班，負責在海外運抵本港的包裝食物上貼標籤；她兩名住在葵聯邨聯悅樓的同事，在上月初曾不適，暫時對病毒呈弱陽性反應，暫列作確診個案處理。

防護中心又指，會向瀝源邨祿泉樓，以及葵聯邨聯悅樓的所有居民派發樣本瓶，收集他們的樣本化驗；而女患者有25名同事，要入住檢疫中心14天，中心亦已在她的工作地點，檢取環境樣本化驗，並向貨倉約100名員工派發樣本瓶。

兩宗而已，何足掛齒
街照出，k照唱

如果係咁抵入icu

其實確診就係確診
仆街政府作個新term出黎乜野叫弱陽性？（今日女患者嗰兩個同事）

語言偽術
用咗幾個月

本港新增兩宗新型肺炎本地確診個案，涉及一對夫婦，兩人無外遊記錄。政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌認為，社區明顯有隱形傳播鏈，而且源頭不明，比較令人擔心。

許樹昌指，本港再有小型群組感染個案，加上確診者的其中兩名同事，4月底開始出現病徵，事隔一個月，不知道中間會否有第二代傳播，認為有造成社區爆發的風險，但仍需時追查和研究。

許樹昌又表示，新增未知源頭的感染個案，意味社區未必安全，會視乎未來一、兩星期，有否出現與今次群組相關的個案，以及有無來歷不明的個案，再決定是否延長防疫措施，相信政府延長限制社交距離等措施的機會高。

至於是否需要重新收緊防疫措施，許樹昌認為，要觀察最少一個潛伏期，即是兩星期，如果本港不同地區均出現來歷不明的零星個案，彼此之間沒有關係，或者再有大型群組爆發，就有需要收緊社交距離措施，但不時出現零星個案是可以接受。

許樹昌又指，最新確診的患者曾3次向私家醫生求醫，均沒有留深喉唾液樣本做測試，近日亦有市民開始不戴口罩，或拒絕向私家醫生留深喉唾液樣本，反映社區各層面似乎對防疫有鬆懈，需要重新加強。

收咗錢

為咗阻遊行612721831呢啲日子 每個月都一定放啲人出嚟話感染

咁嘅病情，睇怕條女好快就死得，10日8日後見真章

595唔生唔死咁
睇怕都凶多吉少...